<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>Posts on N4H</title>
		<link>https://www.n4h.party/posts/</link>
		<description>Recent content in Posts on N4H</description>
		<generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
		<language>zh-cn</language>
		<lastBuildDate>Fri, 16 Aug 2019 21:18:56 +0800</lastBuildDate>
		<atom:link href="https://www.n4h.party/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
		<item>
			<title>一个短篇</title>
			<link>https://www.n4h.party/posts/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%9F%AD%E7%AF%87/</link>
			<pubDate>Fri, 16 Aug 2019 21:18:56 +0800</pubDate>
			
			<guid>https://www.n4h.party/posts/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%9F%AD%E7%AF%87/</guid>
			<description>关于本博客和我 本博客意为让N4H的大家能找一个地方详细的表达自己和自己的意见，人物介绍详见《开始》。 仔细想想，其实有很多事情值得花时间、静下</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>关于本博客和我</p>

<p>本博客意为让N4H的大家能找一个地方详细的表达自己和自己的意见，人物介绍详见《开始》。</p>

<p>仔细想想，其实有很多事情值得花时间、静下心来好好记录一番。</p>

<p>由于我的暑假比大部分朋友的时间都长，足足有4个月。也许是因为去年在硬件公司实习的不快经历，导致我今年死活不愿意进到公司里去实习，取而代之的是给自己安排了一系列的计划，但结果是大部分都没有实现。所以我每天的日常基本除了吃饭睡觉也就是上网，所以就像Dan说的：“上至国家大事下至晚上吃什么”，我都有大把的时间去了解和关注。然而好巧不巧，今夏又是个非常“精彩”的夏天，因为它是乐队的夏天、贸易的夏天、又或许是“自由”的夏天。这也就是为什么我最近觉得有很多事情想好好记录一下，而对于我个人来说，便多了些遗憾。</p>

<p>我对自己的总结是：我是个开坑的宗师，填坑的青铜。总是有很多美好的设想，但是真到实践的时候却总是一拖再拖，也许是因为懒，又或许因为总觉得时间还多得很。拖着拖着又有了新的点子，之前的所有构想便全部抛之脑后，其实我从小到大除了上学考试以外，基本都是以这个状态度过的。小时候学小提琴中途放弃了，高中自学吉他现在也放弃了，就连最近说想要学unity也搁置了。其实每天晚上睡不着的时候都会回忆过去，突然想起可能一两年前想到的点子都会变得很惆怅，想想如果把它实现了就牛逼极了。于是痛定思痛的决定从明天开始我要努力坚持做下去，但第二天醒来又像没事一样继续浑浑噩噩，也许因为痛定思痛太多次了，便也不觉得痛了。写这个博客的很大一个原因也是因为我希望能从头开始坚持一项事情一直做下去，这次能有我的兄弟们一起监督我，这让我安心很多。</p>

<p>眼看着暑假接近尾声，也想趁着这个博客建立的机会，对今年暑假做一个总结，希望在开学前能把之前提到的事情逐个写一篇独立blog。</p>

<p>希望看到这篇文的你，能够坚持你手头在做的事情，珍惜身边的人，让我们共勉。</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>开始</title>
			<link>https://www.n4h.party/posts/begin/</link>
			<pubDate>Fri, 16 Aug 2019 02:30:34 +0800</pubDate>
			
			<guid>https://www.n4h.party/posts/begin/</guid>
			<description>这里将写下的是四个人的故事。 我必须要说的是，我可能是一个挺奇怪的人。如果不是我的话，其他三个人的人生轨迹是完全不重叠的。 小时候的我天真地认为</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>这里将写下的是四个人的故事。</p>

<p>我必须要说的是，我可能是一个挺奇怪的人。如果不是我的话，其他三个人的人生轨迹是完全不重叠的。</p>

<p>小时候的我天真地认为，我的朋友跟我的朋友就应该是朋友，于是拉拉扯扯把大家凑到了一起：</p>

<ul>
<li>一个是我的发小，我俩穿开裆裤的时候就一块玩，但是从来没有一起上过学</li>
<li>一个是我的小学同学，虽然我俩混的比较熟也是五六年级的事</li>
<li>一个是我的高中同学，高一明明不是一个班却跟他关系比班里的同学还好，高二就阴差阳错分到了一个班</li>
</ul>

<p>我觉得自己很幸运，有三个人可以让我推心置腹，无所不谈，上到国家大事下到晚饭吃啥。在我看来真正将我们凝聚到一起的，是我们都在尝试用自己的方式与平淡无奇的生活抗争。说白了就说能傻逼到一块去。</p>

<p>做博客是之前他们看到我博客的时候的想法。其实也没什么很特别的用意，更多的是写给自己看。记录生活中的好事和破事，记录可能是幼稚到让人发笑的想法，记录一闪而过的灵感。四个人写，彼此相互之间可以督促一下，以防像我自己的博客一样一年半载没有动力更新。每天接受的都是碎片化的信息，写点东西也算是能让我们自己静下心来。</p>

<p>也许在未来某一天，我们真的会各奔东西，不再有交集，各自最终向现实妥协。</p>

<p>那就在这里写下我们青春最后的抗争吧！</p>
]]></content>
		</item>
		
	</channel>
</rss>
