<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>Posts on N4H</title>
		<link>https://www.n4h.party/posts/</link>
		<description>Recent content in Posts on N4H</description>
		<generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
		<language>zh-cn</language>
		<lastBuildDate>Fri, 23 Aug 2019 23:34:49 +0800</lastBuildDate>
		<atom:link href="https://www.n4h.party/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
		<item>
			<title>#2 关于家和暑假</title>
			<link>https://www.n4h.party/posts/2/</link>
			<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 23:34:49 +0800</pubDate>
			
			<guid>https://www.n4h.party/posts/2/</guid>
			<description>其实想写写关于这个暑假的事。 这个暑假是上大学以来最长的一个暑假，也是回家最久的暑假，也是完全和谐、氛围不错的暑假。与上两个假期完全对比，尤其</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>其实想写写关于这个暑假的事。</p>

<p>这个暑假是上大学以来最长的一个暑假，也是回家最久的暑假，也是完全和谐、氛围不错的暑假。与上两个假期完全对比，尤其是上个寒假，甚至是大年初三就回北京了。</p>

<p>唉，自己还是太爱哭了，也不是哭出声音来，就是有些时候想到什么就眼眶一热开始泪目。但大年初三走的时候不是的，直接羽田机场泪腺发达百强。很懊悔自己学习下水道，本来就不长的寒假还要提前一周多回北京，想到过年的时候不能一家四口打打牌，我他妈竟给家人添堵；再一想到自己一个回到春节几乎空城的北京，啊，还是坐红眼航班到天津再坐地铁和火车才能到北京，这说出来也太惨了吧。所以这似乎也成为了这次暑假一见到爹妈就忍不住的原因，不光是我太难了，这几个人都太难了。惭愧也有，不过喜悦更多，出了自动门第一眼看到爹妈的时候，也许用落ち着く来形容我的心理是最贴切的。平静？安定？可能还是用“安心”更准确点吧。其实再之前没有迫切想回家的感受，只有回家当天早上在水房端着盆接水洗澡的时候，我终于发现今晚好像可以舒舒服服泡个澡了。家就是可以舒舒服服泡澡的地方，躺在澡堂里手机架前面放上美食up主的视频，出来坐在沙发上吃一小盒香草味冰激凌（因减肥暂时取消），绝了。身体以外，心应该也能在家泡个痛快澡。</p>

<p>我不是什么妈宝男啊。不过我觉得我可能是比同龄人和家庭的牵绊好像更深一点？不知道，可能还是太幼稚。我也认为人随着成长就应该和原生家庭的距离越来越远，我很认可，但这也没有否认家是港湾这件事：你可以离开港口越来越远，远到很难、甚至无法归来，但你一旦归来，这里永远不会让你感受到大风大浪。</p>

<p>我很幸福，我有这么个地方。</p>

<p>这一个多月还挺充实的吧。第一次从超市买整只鸡做鸡汤，最后我调味的时候不敢加盐自己尝就喝了不少；中午想方设法吃饱又控制卡路里，南瓜、零糖面、鸡胸肉和西兰花，就算米饭也精确150g，意面番茄酱又有风味又低卡一直就着吃；思考做啥还真挺难的，但是不管炒啥都先切一堆蒜炝锅就完事儿了；游泳&amp;跑步，暑假刚到买的裤子已经不能揣手机了不然会迅速掉，今天回国都是穿着泳裤回来的，而且一到家奶奶就皱着眉头跟我说不能再瘦了，我反正傻了；一拍脑袋的一人青春18南下之旅，过两天展开写写吧，感觉是圆梦了；和弟去日光，特意找了个日归温泉泡，他可能就是想喝咖啡牛奶；上周坐公交上下伊吕波坂，回家了前天去下北泽的D0台机上battle，我的roadstar开不过他的levin；今天2019年最后一次锁自家门之前，2019年最后一次把三双拖鞋摆好了。</p>

<p>如果满分一百分我估计给我的暑假打负三百分，少了四百分是因为亚服差四百分辅助到白金。</p>

<p>刚才我躺床上奶奶坐床边跟我吹她新买的水净化器多么多么牛逼，可以产生氢气通便通气。过会儿爷爷起夜，老头最近吃了叔叔找的中药血糖控制的贼好，什么都敢吃了还吃不少，脸上肉都多了。跟我问了问爹妈工作忙不忙弟学习忙不忙，我让他放心。听我说话也没有说听不清，回复也很准确，脸色不错睡觉也能六七个小时，听奶奶说最近买菜都是爷爷一人下楼去买，冰箱里菜肉一堆还吃不完，看他这样我都不信这个人还在吃抑郁症的药。爷爷担心我爹，觉得工作忙有时还有应酬，太辛苦。我说我在家这一个月我爹回来的都不晚，经常还点评一下我做菜的哪哪不行，就这周应酬多了点，也没很累。孩子快五十了，还是被爹妈担心，真是，在爹妈眼里孩子永远是孩子，永远要担心和疼爱。</p>

<p>写到这么晚，我还是决定看完新一集变形兄弟再睡觉，然后明天起来，背上所有人对我的期待与担心以及自己的梦想，再次出发。</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>#1</title>
			<link>https://www.n4h.party/posts/1/</link>
			<pubDate>Sat, 17 Aug 2019 21:41:34 +0900</pubDate>
			
			<guid>https://www.n4h.party/posts/1/</guid>
			<description>去年大概秋冬的时候，也曾有过一念重新开始博客的想法。看了看服务器，整了整GitHub什么，但不知道为何又被抛到脑后，如果硬要找原因，我认为是</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>去年大概秋冬的时候，也曾有过一念重新开始博客的想法。看了看服务器，整了整GitHub什么，但不知道为何又被抛到脑后，如果硬要找原因，我认为是浮躁。太浮躁，这一两年的我的变化、我身处环境的变化让我逐渐放弃了留下一个大段的时间静坐与思考，总是处在一种“清楚该做什么，但绝不去做”的状态，就算有大把的时间，我宁愿被B站淹没。</p>

<p>我清楚人应该思考。法国人帕斯卡说人是一根会思考的芦苇。我的理解，人与芦苇的差别之处只有人会思考，其他不过是吃喝拉撒新陈代谢罢了。也许正因此才把那些失去思考能力、意志、情感，仅有脑干还在维持基本代谢的人称为植物人吧。我尝试在运动的时候思考，但是发现自己的思绪还是被“还有多少距离/时间结束”这一问题带走，也许是我仍然不觉得运动对我来说很轻松吧，而且在运动结束后比起第一时间记录下来，我的身体更偏好痛饮一瓶零度可乐。所以果然还是需要坐下来，安静地记录，耳边只有薄膜键盘敲击的声音。</p>

<p>视频也好，图片也罢，记录的不仅是形态或者事件本身，更是思绪的容器。文字亦是一种，且基础更无要求，也更有力量：每个人可能不会做视频拍照片，但是写总归是没问题；想写什么写什么，可以单纯记录也可以糅杂思考；再等真正有共鸣的人读到会产生巨大的力量。</p>

<p>上次这么写东西已经不知道是啥时候了，大一大二曾经桌面上还有个叫“交感神经”的文件夹总会记录一下乱七八糟的想法，但也好久没有打开了。至于为什么是交感神经，交感神经和副交感神经属于植物神经，属于意志无法控制的调节脏器与腺体的神经系统，也算是提不希望自己仅仅是基因以及神经系统操控的躯壳，可我最终也并没有什么锤子用。我喜欢写游记，记录见闻与感受，以后再看肯定会很有趣，但是也因为内心浮躁，几次出去也没写点东西出来，也似乎仅有“去过”这一点印象，现在这么一想似乎是白玩了。</p>

<p>现在我坐在桌前，抛开杂念，记录下自己的思考，很是怀念。好像这个世界只有屏幕上的光标、窗外的树叶以及我的大脑处于动的状态。</p>

<p>我羡慕我自己，我也很感谢这三个人，可以有这么一个平台，畅谈，理解和讨论。我们的人生都很精彩，我们的思考也许会幼稚也许会深奥，但一定会有趣。也希望可以坚持，如果说一定为了什么，那希望是老了之后他们仨喝酒我喝椰汁的时候的谈资吧。</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>我不在乎</title>
			<link>https://www.n4h.party/posts/i-dont-care/</link>
			<pubDate>Fri, 16 Aug 2019 23:38:35 +0800</pubDate>
			
			<guid>https://www.n4h.party/posts/i-dont-care/</guid>
			<description>其实我也不知道为啥要起这个标题。 看过《开始》也许对我们能有个了解，但实际上很可能这些东西全是写给我们N4H自己看的，所以我只是对自己客套一句</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>其实我也不知道为啥要起这个标题。</p>

<p>看过《开始》也许对我们能有个了解，但实际上很可能这些东西全是写给我们N4H自己看的，所以我只是对自己客套一句罢了。</p>

<p>说来有些迷幻，从小只和Dan有交集的我，却随着长大多认识了两个人，“广渠门疯狗”和“教碳水父”。因为Dan的原因，我也在别人面前提起他们，我会说：这是我的四个发小。别人都羡慕我说你居然能有这么多发小，真好。我们的关系也是意外的好，很多话找不到人说，就会和他们倾诉一下。捎带一句，是不是很久没有深夜FM了呢？</p>

<p>突然想起很小的时候，Dan在我家。我俩站在窗台，我突然问他：假如我以后捡破烂了咋办？他说：那我陪你一起捡。我现在都还记得当时我眼泪落在窗台上的那一个瞬间，在那么小的时候，我第一次感受到了来自朋友给的感动。在那天晚上，我脑子里无限次的回放那一个瞬间，暗暗发誓以后一定会努力。可是呢，到最后我还是让他失望了，也让我自己失望了。但也许说这个还太早，毕竟最近找到了一个很好的实习，是一个很好的学习机会，宇哥很负责任，天天拉着我学，我先想由衷的感谢他。</p>

<p>四个人里，我先接个锅，我应该是最矫情的那个，因为我也许不是心里事情最多最乱的那个，但是绝对是最容易跟你们倾诉这些乱七八糟的事的人。但我觉得，我也有点浪漫至死的意思，最近看了Dan推荐的星际牛仔，完完全全就是我很多想法交织在一起的那个故事、男人、Spike（但我这种情结是无法从语言表达出来的，就带过吧）。所以我不知道他们说我帅是真的假的，我的各方面条件都不如他们，可能他们想找点别的方面的借口抬举抬举我？但是我是真的帅兄弟。</p>

<p>我也很感谢你们，四个里条件最差的那个人并没有遭到大家的排挤或者嫌弃，反而和我玩的很好，也许是你们对这个概念还不清晰或是别的因素，如果你们最后变成了我说的样子我都不会在乎，因为有你们现在陪着我的日子，我已经很知足了。人要学会珍惜当下，对吗？所以从很多层面上讲，你们是我的精神支柱，因为我看到了真正的现实以外的、别人似乎无法得到的希望。谢谢。虽然和我称兄道弟的人数不胜数，但是很多东西，是和别人讲不来的。所以说啊，你们知识分子有知识分子的牛逼，我这种野逼有我这种野逼的执念，我会尽我所能帮你们做我可以做得到的。</p>

<p>讲了这么多，有点乱，凑合看，文化水平低写的不如他们仨，连学怎么发都学了一天，我傻了。当然我先保证这是第一篇矫情博客，我也希望可以是最后一篇了！毕竟最能带给别人欢笑的人才最懂得忧伤。很多事情，是我强求不来的，我也不会逼着这个世界或者他们来围绕着我，但是很多恶心的事情我会看不惯，那个时候我会做我自己该做的那个决定，因为这是我为数不多能给自己留下的个性。所以，如果有什么事情要发生，就让他发生好了，因为我真的不在乎。噢，原来我的标题是这个意思啊..</p>

<p>顺便一提，怀旧服要开了，我个人对游戏的热情只有30分，但是我听说大家都会一起来玩，我就激动的不得了，前两天还睡不着觉，我这人就是这样，特别喜欢把大家召集起来，先不管后面如何，至少有个开始。于是我就有了101分的热情。于是我也想建个工会叫“Emotional Catalyst”。这种感觉真的太棒了。</p>

<p><strong>晚安</strong></p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>一个短篇</title>
			<link>https://www.n4h.party/posts/a-short-one/</link>
			<pubDate>Fri, 16 Aug 2019 21:18:56 +0800</pubDate>
			
			<guid>https://www.n4h.party/posts/a-short-one/</guid>
			<description>关于本博客和我 本博客意为让N4H的大家能找一个地方详细的表达自己和自己的意见，人物介绍详见《开始》。 仔细想想，其实有很多事情值得花时间、静下</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>关于本博客和我</p>

<p>本博客意为让N4H的大家能找一个地方详细的表达自己和自己的意见，人物介绍详见《开始》。</p>

<p>仔细想想，其实有很多事情值得花时间、静下心来好好记录一番。</p>

<p>由于我的暑假比大部分朋友的时间都长，足足有4个月。也许是因为去年在硬件公司实习的不快经历，导致我今年死活不愿意进到公司里去实习，取而代之的是给自己安排了一系列的计划，但结果是大部分都没有实现。所以我每天的日常基本除了吃饭睡觉也就是上网，所以就像Dan说的：“上至国家大事下至晚上吃什么”，我都有大把的时间去了解和关注。然而好巧不巧，今夏又是个非常“精彩”的夏天，因为它是乐队的夏天、贸易的夏天、又或许是“自由”的夏天。这也就是为什么我最近觉得有很多事情想好好记录一下，而对于我个人来说，便多了些遗憾。</p>

<p>我对自己的总结是：我是个开坑的宗师，填坑的青铜。总是有很多美好的设想，但是真到实践的时候却总是一拖再拖，也许是因为懒，又或许因为总觉得时间还多得很。拖着拖着又有了新的点子，之前的所有构想便全部抛之脑后，其实我从小到大除了上学考试以外，基本都是以这个状态度过的。小时候学小提琴中途放弃了，高中自学吉他现在也放弃了，就连最近说想要学unity也搁置了。其实每天晚上睡不着的时候都会回忆过去，突然想起可能一两年前想到的点子都会变得很惆怅，想想如果把它实现了就牛逼极了。于是痛定思痛的决定从明天开始我要努力坚持做下去，但第二天醒来又像没事一样继续浑浑噩噩，也许因为痛定思痛太多次了，便也不觉得痛了。写这个博客的很大一个原因也是因为我希望能从头开始坚持一项事情一直做下去，这次能有我的兄弟们一起监督我，这让我安心很多。</p>

<p>眼看着暑假接近尾声，也想趁着这个博客建立的机会，对今年暑假做一个总结，希望在开学前能把之前提到的事情逐个写一篇独立blog。</p>

<p>希望看到这篇文的你，能够坚持你手头在做的事情，珍惜身边的人，让我们共勉。</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>开始</title>
			<link>https://www.n4h.party/posts/begin/</link>
			<pubDate>Fri, 16 Aug 2019 02:30:34 +0800</pubDate>
			
			<guid>https://www.n4h.party/posts/begin/</guid>
			<description>这里将写下的是四个人的故事。 我必须要说的是，我可能是一个挺奇怪的人。如果不是我的话，其他三个人的人生轨迹是完全不重叠的。 小时候的我天真地认为</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>这里将写下的是四个人的故事。</p>

<p>我必须要说的是，我可能是一个挺奇怪的人。如果不是我的话，其他三个人的人生轨迹是完全不重叠的。</p>

<p>小时候的我天真地认为，我的朋友跟我的朋友就应该是朋友，于是拉拉扯扯把大家凑到了一起：</p>

<ul>
<li>一个是我的发小，我俩穿开裆裤的时候就一块玩，但是从来没有一起上过学</li>
<li>一个是我的小学同学，虽然我俩混的比较熟也是五六年级的事</li>
<li>一个是我的高中同学，高一明明不是一个班却跟他关系比班里的同学还好，高二就阴差阳错分到了一个班</li>
</ul>

<p>我觉得自己很幸运，有三个人可以让我推心置腹，无所不谈，上到国家大事下到晚饭吃啥。在我看来真正将我们凝聚到一起的，是我们都在尝试用自己的方式与平淡无奇的生活抗争。说白了就说能傻逼到一块去。</p>

<p>做博客是之前他们看到我博客的时候的想法。其实也没什么很特别的用意，更多的是写给自己看。记录生活中的好事和破事，记录可能是幼稚到让人发笑的想法，记录一闪而过的灵感。四个人写，彼此相互之间可以督促一下，以防像我自己的博客一样一年半载没有动力更新。每天接受的都是碎片化的信息，写点东西也算是能让我们自己静下心来。</p>

<p>也许在未来某一天，我们真的会各奔东西，不再有交集，各自最终向现实妥协。</p>

<p>那就在这里写下我们青春最后的抗争吧！</p>
]]></content>
		</item>
		
	</channel>
</rss>
