<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on N4H</title><link>https://www.n4h.party/posts/</link><description>Recent content in Posts on N4H</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 03 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.n4h.party/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>在一罐盐工作工资发放形式修改有感</title><link>https://www.n4h.party/posts/work-in-salt-1/</link><pubDate>Sat, 03 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.n4h.party/posts/work-in-salt-1/</guid><description>好长时间没用这个博客了，今天，准确的说是昨晚，无意间写了点随笔想起了这里。点开以后看到： 也许在未来某一天，我们真的会各奔东西，不再有交集，各</description><content type="html"><![CDATA[<p>好长时间没用这个博客了，今天，准确的说是昨晚，无意间写了点随笔想起了这里。点开以后看到：</p>
<blockquote>
<p>也许在未来某一天，我们真的会各奔东西，不再有交集，各自最终向现实妥协。那就在这里写下我们青春最后的抗争吧！
这让我更加想在这个地方重新记录一些东西。</p>
</blockquote>
<p>我也是最近才发现，其实有时候写点东西还挺好。我总是想的太多，很多想法其实都是很虚无飘渺的，但是突然想到了我就会想继续想下去，以至于打断了我当前应该做的事情，而不继续想下去有感觉非常痛苦。这可能是一种心理疾病？可能说的有点严重吧。所以在这种情况下我开始采用写下来的方式，这样我在心里就会知道，我这个毫无意义的想法会永远存在这个地方，所以我不需要再无数次的想到它而打扰我的正常工作和生活。</p>
<p>接下来说我今天想说的吧。</p>
<p>何知闲说得好：你就是一个打工人，不要想这么多，公司怎么发展其实全都看老板怎么做，你能做的就只有安安稳稳的干好自己的本职工作。话是这么说但是我还是想记录一下心路历程。</p>
<p>作为一个非纯外包的”外包“公司，我觉得如果只按照音效数量来计算工作量是多少有些不合理的，因为当你在处理某些杂事的时候，你就会丧失得到更多工资的权利。也许这样看来，你可以把这个东西看淡，也就是说还像以前一样为了好而做这些东西，但我可以预感到大家还是会慢慢变得过于功利。就像小旭和8082，曾经对我们的”虚心请教“，如今我们也有了被同化苗头。虽然这么说有些言重了，但是这就是我得知这件事以后的想法。</p>
<p>对于我而言更是这样，我每天都在处理很多别人处理不了的杂事，这也就意味着我会比其他人少发不少钱，虽然钱不钱的真无所谓，但我从心底里感觉这样是不对的。虽然盐总也说，他以后会解决这个对我不公平的制度，但是我认为这个问题是解决不了的，这些繁杂的工作是无法进行量化的。如果真的需要有人出来对工作量进行评估，那无疑又是更大的付出。</p>
<p>一个公司底薪+提成也许不会走的很远，这是我在网络上看到的言论，且呼声很高。我确实已经开始略微丧失对这个地方的归属感和责任感，尽管它一开始表现得那么强烈。这并不是我忘恩负义或任何不道德的想法在作祟，纯粹是因为我感觉得到它在发生意想不到的变化，而我可能还没有适应。</p>
<p>都23了我感觉现在做一个承诺会非常的难，小时候会不假思索地给出一个保证，现如今我觉得承诺太重了，既然说出口就要把它当作自己的责任。我庆幸我没有对公司做过多少承诺，但并不代表我会弃之而去，因为它和他们带给了我一个无数人都无法得到的机会。</p>
<p>这只是一个打工人的唠叨罢了。我当然希望它还会永远如初，也希望它会越来越好。矛盾吗？可能不矛盾吧。</p>
]]></content></item><item><title>#4 关于冒险？</title><link>https://www.n4h.party/posts/4/</link><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:33:05 +0800</pubDate><guid>https://www.n4h.party/posts/4/</guid><description>AA了一个周末。 周五晚舔着脸进了AA队，想从零开始学习。进去以后一个法师上马打1，我就也骑上马了，然后他们说是给盾的意思，要拉怪。打完第一波</description><content type="html"><![CDATA[<p>AA了一个周末。</p>
<p>周五晚舔着脸进了AA队，想从零开始学习。进去以后一个法师上马打1，我就也骑上马了，然后他们说是给盾的意思，要拉怪。打完第一波，上马，骑马得走了一分钟，再卡bug点脱战。当然了，作为从未AA过的新人必然各种下马忘记卡bug位，甚至aa完小怪都不知道怎么送死。一个明明可以刷到爆本的副本，一个小时就成功刷了一次，还好他们把我当妹子了，我要是男的估计都学不会——因为没人教。</p>
<p>不过周六就熟练了，不至于爆本，十五分钟一圈还是没问题，其中还打了几回boss成功掉落法杖。经验倒是蛮给力的，似乎三四个小时就能一级吧。不过说实话，很无聊。</p>
<p>也许是刚开始aa的时候总死，为了不死为了成功a完全程会去看法师的位置，完善自己的操作，至少以zulaa成功为目的在学习。到后来熟练之后，就是纯粹纯粹为了经验。昨晚51级过半，看着数据统计预计一个多小时后就能a到52，我还是退组了，有点累。</p>
<p>昨晚开始到今天在环形山里做做任务。躲各种恐龙，各种游走精英，心惊肉跳地打怪。突然觉得这种感觉有点怀念——毕竟aa了一段时间没有正面打怪，看见一个橙字怪走过来那种紧张感再次出现。甚至打死它才发现没进入尼哥形态。用着两天没用的心灵震爆，看着怪物血条一下少了快1/3，这种成就感还是和aa队里给盾驱散上恢复的操作还是不一样。aa队里的牧师可以猎人法师替代，而在野外，一个人在真正面对到比你高那么多的精英怪的时候，更能感觉到存在的意义，也算是冒险的意义吧。</p>
<p>我觉得魔兽和Ingress很像，我认识的这些玩家感觉有一大部分有WOW的经历。前两天群里还有个大夫问多少钱能配一套能玩怀旧服的电脑，越便宜越好因为只玩怀旧服；当然了还有房山那个大夫已经不光牧师拿下祈福，法师A到了45级，刚才一问猎人也23了；九月最后一天最后一次用老Scanner起八，另一大哥还在线下给我讲十五年前和他大学舍友等国服上线的故事。一个共同点就是把玩家分成两个永远对立的阵营，另一个共同点，这两款游戏都只是通往另一个世界的门。不一样的是Ingress的冒险可以是任意的城市或者一小片地区，WOW里则是整个艾泽拉斯。</p>
<p>当时在网上看见老WOW玩家说，我和你不一样，我比你多一个世界。这种浪漫，我一百个羡慕。随即我也加入了这场冒险，现在的我总是后悔加入的太晚。我起初完全是被带着玩。N4H最初好像也是为了一起玩WOW，我叮了个神圣牧师，后来也不了了之。这次怀旧服我是没什么情怀在其中，大家都在玩那一起玩呗。杰哥push着我把时长转换成天数，我没有第一时间起名或者六点起床开服就上线，过两天夸张的排队之后随便从外科书上找了个名字起——像当年玩Ingress一样以为玩不了多久取了个XudongHuang，不过现在的我浏览器地址栏打字母b，不是百度也不是NGA守望先锋版块了，是牧师【经典旧世】版块。</p>
<p>回忆也算是冒险中可爱的一部分吧，虽然目前的经历还很短，但是我可能很久也忘不掉最初被龙虾人乱揍的无奈与气愤，虽然我最后还是摸索出了一波操作把他捶死；后来坐上鸟，杰哥教我把关掉界面的按键绑定成句号，莫高雷的黄昏真的很美；美国总统给了我钱让我买马，40级洗出暗影形态骑马放彩虹屁，可能这就是五彩斑斓的黑吧；我的学长没告诉我咋学习，就跟我说认法师当爹，现在就等我爹学苏打水，蜂蜜水草莓汁快齁死我了。啊对，还有老舅那张专辑，估计有三四十次升级的时候都在听里面的歌。怎么说，这个世界真的很假很假（我可以不用丧学，花钱就学会救人的本领），但是带给我的喜怒哀乐却不可能再真实。</p>
<p>法老那首《AFK》中的主角和他认识的蠢蠢的人类牧师曾一起在冬泉谷里看雪，在纳格兰上盘旋。今天我从费伍德森林北部的山洞穿过，第一次来期待已久的冬泉谷。豁然开朗，一片雪白。我做了心理准备，但那景色还是带给我很大惊喜。骑着迅猛龙稍微走出小道，留下两条可爱的爪印，还有脚踩进厚雪的声音。永望镇的居民可能确实要多穿一点，不过如果能永望如此美景，大概他们还是这两片大陆上最值得被羡慕的一群人吧。</p>
]]></content></item><item><title>总是出错</title><link>https://www.n4h.party/posts/some-thoughts/</link><pubDate>Wed, 04 Sep 2019 19:01:13 +0800</pubDate><guid>https://www.n4h.party/posts/some-thoughts/</guid><description>最近总是出错。 我和朋友们度过了非常快乐的一个暑假，但是暑假么，无外乎是吃喝玩乐。但是最近的一个月以来，我在生活的决策上频频出错直到今天。本来</description><content type="html"><![CDATA[<p>最近总是出错。</p>
<p>我和朋友们度过了非常快乐的一个暑假，但是暑假么，无外乎是吃喝玩乐。但是最近的一个月以来，我在生活的决策上频频出错直到今天。本来计划8月中要去日本玩，第一次定错了机票日期，第二次弄错了机票姓名，最后没去成，机票酒店全都退掉了；出发去英国的早上发现我把护照落在了小汤山，又回去取，万幸没有错过飞机。而今天计划坐下午5点半的飞机回格拉斯哥，但是因为踩点到机场又被工作人员误导，结果没办成登机手续，花了99镑改了8点50的飞机回去。</p>
<p>但凡重大决策或节点我好像总是出错。</p>
<p>家里人和李姐都把我归结为懒散惯了；其实仔细回忆也确实是这个样子，暑假的三个月里，除了跟杰哥何知闲装模作样的做了个游戏以外（指我自己，大部分代码都是何知闲写的），我其实啥都没干。工作日的日常基本就是起来玩游戏看视频，顶多出去跑个步，一天两顿饭；周末如果跟朋友有约就出去吃饭，没有就照常生活。看似是神仙日子但其实脑子都待木了，感觉已经丧失了快速思考的能力，记忆力也开始变差了。记得前两天马哥频道发了一条状态：</p>
<p>“大脑真得要思考才能好用，上学期除了赶作业就是在打游戏，赶作业的时候最大的感想就是自己怎么这么笨。现在不打了，天天动脑子，简直各种超神，我爱我的脑。”</p>
<p>这句话说的特别对。回想去年一整年上学的日子，也许是因为宗哥和东哥都回国了，变成了一个人的404，再也没有晚上厨房一起ow的日子；我除了偶尔周末单排ow，休闲魔兽以外，可以说是很少玩游戏了，取而代之的是没事就学习；倒也不是说多么聚精会神的学习，但是反正也没事儿干，待着也是待着，还不如学习；但正是因为这种零散时间的学习让我的脑子变的非常灵敏，可能有点夸张的意思，但是去年确实是我上大学以来成绩最好的一年。</p>
<p>不过这都是借口，说到底其实也都是自己的问题，我一直奉行从自己身上找问题的原则；因为我知道我凭一己之力改变不了环境，就比如今天飞机，她不可能因为我没登机就不飞了。其实我一直都丢三落四得，经过了最近这几件事其实也给我提了个很大的醒，做事之前要再三确认，留够足够的时间，东西要放在固定的地方，需要的时候立刻就能找到。</p>
<p>再看看我周围的人们，李姐每天忙得跟孙子一样，何知闲天天喊着“真得学习了”，杰哥每天上班就不谈了，颜大夫也每天学习，404除了我全员工作，马哥也开学努力学习了；感觉就好像只有我还在每天摸鱼混日子。这种下定决心要做些什么的心里我经常会有，但是每次都失败，就像一个短篇里写的一样。记得之前宗哥跟我说，他这个研究生可能是他最后一次上学了，所以希望能态度端正一点，不想再留遗憾了；当时我完全不能理解这是种什么样的心态，但是现在我完全理解了，甚至我也有同样的想法，所以我就想好好学习拿到一个很好的毕业成绩，申请研究生也会舒服一些。</p>
<p>眼看马上就要开学了，希望今年的我能够改一改之前的毛病，用一个新的面貌迎接新的学年。</p>
]]></content></item><item><title>关于写作</title><link>https://www.n4h.party/posts/about-writing/</link><pubDate>Mon, 26 Aug 2019 20:43:19 +0800</pubDate><guid>https://www.n4h.party/posts/about-writing/</guid><description>写作对我来说是一件很困难的事情。 离开高中校园后的写作对我来说无外乎就是论文。我写论文也比较糊弄事，基本都是有的没的都往上堆，不管逻辑通顺总之</description><content type="html"><![CDATA[<p>写作对我来说是一件很困难的事情。</p>
<p>离开高中校园后的写作对我来说无外乎就是论文。我写论文也比较糊弄事，基本都是有的没的都往上堆，不管逻辑通顺总之先把字数凑够。反正每次老师收上来百八十篇文章，也不会有时间一个字一个字地看；就算一个字一个字地看，最后打分文章质量也不一定占多大比重。总而言之，高中毕业后我的写作基本就是“应用性”的。</p>
<p>但是我本来也不是一个爱文学的小孩。说起来很惭愧，但是我这辈子活到现在可能确实没读过几本书。书买倒是买了不少，买书的时候就觉得“哎呀这本书厉害，这本书好”，然后看了不到一周后就把看书这事完全抛在脑后。说白了，就是个俗人，没有读书的习惯。这不是个好事，得改，我也知道读书的重要性，但是这事就不是今天要说的了，所以就不在这继续讨论了。</p>
<p>书读的少的人自然写不出好东西。我的作文在小学初中时期都属于写的还可以的，少说在班上也是平均偏上的水准。但是到了高中我就不行了。我的那些同学们就好像一夜之间脑子里就被灌进了《现代散文辞典》一般，每次考完试看优秀作文，都为华丽的辞藻，深邃的思考所折服。而我呢，看看现在写的这些东西，也自然能推测到当时的作文水平。但是总得来说，高中时期，虽然依然只是局限于命题作文，但是我也还是在写些什么。</p>
<p>自己的博客之所以每次拖的很久，懒自然是占大头的一方面，另一方面也是因为自己写不出像样的东西。我现在手上还有好几篇没写完的草稿。一般是在洗澡或躺床上的时候突然灵感迸发，随后拿起电脑开始敲，敲个千八百字的就写不出东西了。觉得自己想说的东西说完了，但是又有些不甘，觉得这文章不应该在这里结束。</p>
<p>讲这么些，其实就是想说，我一向不擅长写作。</p>
<p>最近在读一本关于游戏分析的书，其中看到一个观点，和我的文书老师给我讲的一个观点一样：好文章是改出来的。</p>
<p>我突然开始觉得我之前接受的写作教育好像哪里不对劲。</p>
<p>虽然在中国上了12年语文课，但是我的体会是，我从来没有接受系统的写作教育。尽管必须承认的是语言和写作必然是密不可分的，但是写作作为写作应当是有一些可以独立出来讨论的方法和技巧的。我在应试教育中学习到的写作是：记叙文的结构要怎么怎么写，描写要有细节；议论文的结构要怎么怎么写，段落要怎么怎么展开。就这样。而且最大的与众不同是，我们从来都是在纸上书写，然后被灌输要一遍成稿——因为在考场上你没有第二张答题纸。</p>
<p>这件事情问题很大。我前面说的，虽然只有两个来源，但是我确信这是西方写作教育的一个重要思想。文章不可能一遍成稿，需要反复修改。</p>
<p>直到我开始为触乐投稿时才开始对这件事有一些模糊的意识，因为稿件需要编辑去审核，然后会给你提出一些结构上的修改意见，调整之后再给编辑，之后还会再有反馈；直到最后修改完文法措辞上的问题，这篇文章才算是修改完成。在这一个时期，我开始在写作时的表达上更加注重一些，是在第一遍成稿的时候会对一些字句多加推敲。写完一段会回过头来自己读一下，看看有哪些地方写的不妥，再做调整。这样的操作在我先前写学校的“论文”时是不会做的——通常我写完之后也不会再看一眼，因为写的太差自己都不好意思看。</p>
<p>因为写的少，所以在我潜意识里，写一篇文章总是一件很大的事情，尽管写个三五千字其实并不是什么特别困难的事情。动笔前，我要思前想后好久；动笔时，我又会因为一时思路阻塞而搁置。在网上经常看到从事文字工作的人，隔三差五可能就能写个上万字，其实我自己还是蛮羡慕。</p>
<p>高中时除开课内的作文外，我还有一个小本，专门记录一些我的所思所想。毕业后有一天翻开本看，对自己当时的所思所想还是颇有一些震惊。虽然称不上是多么深刻的内容，但是确实很真实的反应了曾经的那个我苦恼过的一些问题。</p>
<p>其实写这篇文章的目的，就是想让自己写一些什么，想告诉自己写作并不是那么困难。尽管我前面说我有些惧怕写作，但是我还是能清楚的认识到写作的意义的。我在互联网上写下的这些内容，并不在乎会有多少人看，多少人在意。只是写作对于我自己来说是一种思想的记录。我写下的是写作的那个瞬间的自我，这个自我是在之后的任何一个时刻再也无法找回的。</p>
]]></content></item><item><title>#2 关于家和暑假</title><link>https://www.n4h.party/posts/2/</link><pubDate>Fri, 23 Aug 2019 23:34:49 +0800</pubDate><guid>https://www.n4h.party/posts/2/</guid><description>其实想写写关于这个暑假的事。 这个暑假是上大学以来最长的一个暑假，也是回家最久的暑假，也是完全和谐、氛围不错的暑假。与上两个假期完全对比，尤其</description><content type="html"><![CDATA[<p>其实想写写关于这个暑假的事。</p>
<p>这个暑假是上大学以来最长的一个暑假，也是回家最久的暑假，也是完全和谐、氛围不错的暑假。与上两个假期完全对比，尤其是上个寒假，甚至是大年初三就回北京了。</p>
<p>唉，自己还是太爱哭了，也不是哭出声音来，就是有些时候想到什么就眼眶一热开始泪目。但大年初三走的时候不是的，直接羽田机场泪腺发达百强。很懊悔自己学习下水道，本来就不长的寒假还要提前一周多回北京，想到过年的时候不能一家四口打打牌，我他妈竟给家人添堵；再一想到自己一个回到春节几乎空城的北京，啊，还是坐红眼航班到天津再坐地铁和火车才能到北京，这说出来也太惨了吧。所以这似乎也成为了这次暑假一见到爹妈就忍不住的原因，不光是我太难了，这几个人都太难了。惭愧也有，不过喜悦更多，出了自动门第一眼看到爹妈的时候，也许用落ち着く来形容我的心理是最贴切的。平静？安定？可能还是用“安心”更准确点吧。其实再之前没有迫切想回家的感受，只有回家当天早上在水房端着盆接水洗澡的时候，我终于发现今晚好像可以舒舒服服泡个澡了。家就是可以舒舒服服泡澡的地方，躺在澡堂里手机架前面放上美食up主的视频，出来坐在沙发上吃一小盒香草味冰激凌（因减肥暂时取消），绝了。身体以外，心应该也能在家泡个痛快澡。</p>
<p>我不是什么妈宝男啊。不过我觉得我可能是比同龄人和家庭的牵绊好像更深一点？不知道，可能还是太幼稚。我也认为人随着成长就应该和原生家庭的距离越来越远，我很认可，但这也没有否认家是港湾这件事：你可以离开港口越来越远，远到很难、甚至无法归来，但你一旦归来，这里永远不会让你感受到大风大浪。</p>
<p>我很幸福，我有这么个地方。</p>
<p>这一个多月还挺充实的吧。第一次从超市买整只鸡做鸡汤，最后我调味的时候不敢加盐自己尝就喝了不少；中午想方设法吃饱又控制卡路里，南瓜、零糖面、鸡胸肉和西兰花，就算米饭也精确150g，意面番茄酱又有风味又低卡一直就着吃；思考做啥还真挺难的，但是不管炒啥都先切一堆蒜炝锅就完事儿了；游泳&amp;跑步，暑假刚到买的裤子已经不能揣手机了不然会迅速掉，今天回国都是穿着泳裤回来的，而且一到家奶奶就皱着眉头跟我说不能再瘦了，我反正傻了；一拍脑袋的一人青春18南下之旅，过两天展开写写吧，感觉是圆梦了；和弟去日光，特意找了个日归温泉泡，他可能就是想喝咖啡牛奶；上周坐公交上下伊吕波坂，回家了前天去下北泽的D0台机上battle，我的roadstar开不过他的levin；今天2019年最后一次锁自家门之前，2019年最后一次把三双拖鞋摆好了。</p>
<p>如果满分一百分我估计给我的暑假打负三百分，少了四百分是因为亚服差四百分辅助到白金。</p>
<p>刚才我躺床上奶奶坐床边跟我吹她新买的水净化器多么多么牛逼，可以产生氢气通便通气。过会儿爷爷起夜，老头最近吃了叔叔找的中药血糖控制的贼好，什么都敢吃了还吃不少，脸上肉都多了。跟我问了问爹妈工作忙不忙弟学习忙不忙，我让他放心。听我说话也没有说听不清，回复也很准确，脸色不错睡觉也能六七个小时，听奶奶说最近买菜都是爷爷一人下楼去买，冰箱里菜肉一堆还吃不完，看他这样我都不信这个人还在吃抑郁症的药。爷爷担心我爹，觉得工作忙有时还有应酬，太辛苦。我说我在家这一个月我爹回来的都不晚，经常还点评一下我做菜的哪哪不行，就这周应酬多了点，也没很累。孩子快五十了，还是被爹妈担心，真是，在爹妈眼里孩子永远是孩子，永远要担心和疼爱。</p>
<p>写到这么晚，我还是决定看完新一集变形兄弟再睡觉，然后明天起来，背上所有人对我的期待与担心以及自己的梦想，再次出发。</p>
]]></content></item><item><title>#1</title><link>https://www.n4h.party/posts/1/</link><pubDate>Sat, 17 Aug 2019 21:41:34 +0900</pubDate><guid>https://www.n4h.party/posts/1/</guid><description>去年大概秋冬的时候，也曾有过一念重新开始博客的想法。看了看服务器，整了整GitHub什么，但不知道为何又被抛到脑后，如果硬要找原因，我认为是</description><content type="html"><![CDATA[<p>去年大概秋冬的时候，也曾有过一念重新开始博客的想法。看了看服务器，整了整GitHub什么，但不知道为何又被抛到脑后，如果硬要找原因，我认为是浮躁。太浮躁，这一两年的我的变化、我身处环境的变化让我逐渐放弃了留下一个大段的时间静坐与思考，总是处在一种“清楚该做什么，但绝不去做”的状态，就算有大把的时间，我宁愿被B站淹没。</p>
<p>我清楚人应该思考。法国人帕斯卡说人是一根会思考的芦苇。我的理解，人与芦苇的差别之处只有人会思考，其他不过是吃喝拉撒新陈代谢罢了。也许正因此才把那些失去思考能力、意志、情感，仅有脑干还在维持基本代谢的人称为植物人吧。我尝试在运动的时候思考，但是发现自己的思绪还是被“还有多少距离/时间结束”这一问题带走，也许是我仍然不觉得运动对我来说很轻松吧，而且在运动结束后比起第一时间记录下来，我的身体更偏好痛饮一瓶零度可乐。所以果然还是需要坐下来，安静地记录，耳边只有薄膜键盘敲击的声音。</p>
<p>视频也好，图片也罢，记录的不仅是形态或者事件本身，更是思绪的容器。文字亦是一种，且基础更无要求，也更有力量：每个人可能不会做视频拍照片，但是写总归是没问题；想写什么写什么，可以单纯记录也可以糅杂思考；再等真正有共鸣的人读到会产生巨大的力量。</p>
<p>上次这么写东西已经不知道是啥时候了，大一大二曾经桌面上还有个叫“交感神经”的文件夹总会记录一下乱七八糟的想法，但也好久没有打开了。至于为什么是交感神经，交感神经和副交感神经属于植物神经，属于意志无法控制的调节脏器与腺体的神经系统，也算是提不希望自己仅仅是基因以及神经系统操控的躯壳，可我最终也并没有什么锤子用。我喜欢写游记，记录见闻与感受，以后再看肯定会很有趣，但是也因为内心浮躁，几次出去也没写点东西出来，也似乎仅有“去过”这一点印象，现在这么一想似乎是白玩了。</p>
<p>现在我坐在桌前，抛开杂念，记录下自己的思考，很是怀念。好像这个世界只有屏幕上的光标、窗外的树叶以及我的大脑处于动的状态。</p>
<p>我羡慕我自己，我也很感谢这三个人，可以有这么一个平台，畅谈，理解和讨论。我们的人生都很精彩，我们的思考也许会幼稚也许会深奥，但一定会有趣。也希望可以坚持，如果说一定为了什么，那希望是老了之后他们仨喝酒我喝椰汁的时候的谈资吧。</p>
]]></content></item><item><title>我不在乎</title><link>https://www.n4h.party/posts/i-dont-care/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2019 23:38:35 +0800</pubDate><guid>https://www.n4h.party/posts/i-dont-care/</guid><description>其实我也不知道为啥要起这个标题。 看过《开始》也许对我们能有个了解，但实际上很可能这些东西全是写给我们N4H自己看的，所以我只是对自己客套一句</description><content type="html"><![CDATA[<p>其实我也不知道为啥要起这个标题。</p>
<p>看过《开始》也许对我们能有个了解，但实际上很可能这些东西全是写给我们N4H自己看的，所以我只是对自己客套一句罢了。</p>
<p>说来有些迷幻，从小只和Dan有交集的我，却随着长大多认识了两个人，“广渠门疯狗”和“教碳水父”。因为Dan的原因，我也在别人面前提起他们，我会说：这是我的四个发小。别人都羡慕我说你居然能有这么多发小，真好。我们的关系也是意外的好，很多话找不到人说，就会和他们倾诉一下。捎带一句，是不是很久没有深夜FM了呢？</p>
<p>突然想起很小的时候，Dan在我家。我俩站在窗台，我突然问他：假如我以后捡破烂了咋办？他说：那我陪你一起捡。我现在都还记得当时我眼泪落在窗台上的那一个瞬间，在那么小的时候，我第一次感受到了来自朋友给的感动。在那天晚上，我脑子里无限次的回放那一个瞬间，暗暗发誓以后一定会努力。可是呢，到最后我还是让他失望了，也让我自己失望了。但也许说这个还太早，毕竟最近找到了一个很好的实习，是一个很好的学习机会，宇哥很负责任，天天拉着我学，我先想由衷的感谢他。</p>
<p>四个人里，我先接个锅，我应该是最矫情的那个，因为我也许不是心里事情最多最乱的那个，但是绝对是最容易跟你们倾诉这些乱七八糟的事的人。但我觉得，我也有点浪漫至死的意思，最近看了Dan推荐的星际牛仔，完完全全就是我很多想法交织在一起的那个故事、男人、Spike（但我这种情结是无法从语言表达出来的，就带过吧）。所以我不知道他们说我帅是真的假的，我的各方面条件都不如他们，可能他们想找点别的方面的借口抬举抬举我？但是我是真的帅兄弟。</p>
<p>我也很感谢你们，四个里条件最差的那个人并没有遭到大家的排挤或者嫌弃，反而和我玩的很好，也许是你们对这个概念还不清晰或是别的因素，如果你们最后变成了我说的样子我都不会在乎，因为有你们现在陪着我的日子，我已经很知足了。人要学会珍惜当下，对吗？所以从很多层面上讲，你们是我的精神支柱，因为我看到了真正的现实以外的、别人似乎无法得到的希望。谢谢。虽然和我称兄道弟的人数不胜数，但是很多东西，是和别人讲不来的。所以说啊，你们知识分子有知识分子的牛逼，我这种野逼有我这种野逼的执念，我会尽我所能帮你们做我可以做得到的。</p>
<p>讲了这么多，有点乱，凑合看，文化水平低写的不如他们仨，连学怎么发都学了一天，我傻了。当然我先保证这是第一篇矫情博客，我也希望可以是最后一篇了！毕竟最能带给别人欢笑的人才最懂得忧伤。很多事情，是我强求不来的，我也不会逼着这个世界或者他们来围绕着我，但是很多恶心的事情我会看不惯，那个时候我会做我自己该做的那个决定，因为这是我为数不多能给自己留下的个性。所以，如果有什么事情要发生，就让他发生好了，因为我真的不在乎。噢，原来我的标题是这个意思啊..</p>
<p>顺便一提，怀旧服要开了，我个人对游戏的热情只有30分，但是我听说大家都会一起来玩，我就激动的不得了，前两天还睡不着觉，我这人就是这样，特别喜欢把大家召集起来，先不管后面如何，至少有个开始。于是我就有了101分的热情。于是我也想建个工会叫“Emotional Catalyst”。这种感觉真的太棒了。</p>
<p><strong>晚安</strong></p>
]]></content></item><item><title>一个短篇</title><link>https://www.n4h.party/posts/a-short-one/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2019 21:18:56 +0800</pubDate><guid>https://www.n4h.party/posts/a-short-one/</guid><description>关于本博客和我 本博客意为让N4H的大家能找一个地方详细的表达自己和自己的意见，人物介绍详见《开始》。 仔细想想，其实有很多事情值得花时间、静下</description><content type="html"><![CDATA[<p>关于本博客和我</p>
<p>本博客意为让N4H的大家能找一个地方详细的表达自己和自己的意见，人物介绍详见《开始》。</p>
<p>仔细想想，其实有很多事情值得花时间、静下心来好好记录一番。</p>
<p>由于我的暑假比大部分朋友的时间都长，足足有4个月。也许是因为去年在硬件公司实习的不快经历，导致我今年死活不愿意进到公司里去实习，取而代之的是给自己安排了一系列的计划，但结果是大部分都没有实现。所以我每天的日常基本除了吃饭睡觉也就是上网，所以就像Dan说的：“上至国家大事下至晚上吃什么”，我都有大把的时间去了解和关注。然而好巧不巧，今夏又是个非常“精彩”的夏天，因为它是乐队的夏天、贸易的夏天、又或许是“自由”的夏天。这也就是为什么我最近觉得有很多事情想好好记录一下，而对于我个人来说，便多了些遗憾。</p>
<p>我对自己的总结是：我是个开坑的宗师，填坑的青铜。总是有很多美好的设想，但是真到实践的时候却总是一拖再拖，也许是因为懒，又或许因为总觉得时间还多得很。拖着拖着又有了新的点子，之前的所有构想便全部抛之脑后，其实我从小到大除了上学考试以外，基本都是以这个状态度过的。小时候学小提琴中途放弃了，高中自学吉他现在也放弃了，就连最近说想要学unity也搁置了。其实每天晚上睡不着的时候都会回忆过去，突然想起可能一两年前想到的点子都会变得很惆怅，想想如果把它实现了就牛逼极了。于是痛定思痛的决定从明天开始我要努力坚持做下去，但第二天醒来又像没事一样继续浑浑噩噩，也许因为痛定思痛太多次了，便也不觉得痛了。写这个博客的很大一个原因也是因为我希望能从头开始坚持一项事情一直做下去，这次能有我的兄弟们一起监督我，这让我安心很多。</p>
<p>眼看着暑假接近尾声，也想趁着这个博客建立的机会，对今年暑假做一个总结，希望在开学前能把之前提到的事情逐个写一篇独立blog。</p>
<p>希望看到这篇文的你，能够坚持你手头在做的事情，珍惜身边的人，让我们共勉。</p>
]]></content></item><item><title>开始</title><link>https://www.n4h.party/posts/begin/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2019 02:30:34 +0800</pubDate><guid>https://www.n4h.party/posts/begin/</guid><description>这里将写下的是四个人的故事。 我必须要说的是，我可能是一个挺奇怪的人。如果不是我的话，其他三个人的人生轨迹是完全不重叠的。 小时候的我天真地认为</description><content type="html"><![CDATA[<p>这里将写下的是四个人的故事。</p>
<p>我必须要说的是，我可能是一个挺奇怪的人。如果不是我的话，其他三个人的人生轨迹是完全不重叠的。</p>
<p>小时候的我天真地认为，我的朋友跟我的朋友就应该是朋友，于是拉拉扯扯把大家凑到了一起：</p>
<ul>
<li>一个是我的发小，我俩穿开裆裤的时候就一块玩，但是从来没有一起上过学</li>
<li>一个是我的小学同学，虽然我俩混的比较熟也是五六年级的事</li>
<li>一个是我的高中同学，高一明明不是一个班却跟他关系比班里的同学还好，高二就阴差阳错分到了一个班</li>
</ul>
<p>我觉得自己很幸运，有三个人可以让我推心置腹，无所不谈，上到国家大事下到晚饭吃啥。在我看来真正将我们凝聚到一起的，是我们都在尝试用自己的方式与平淡无奇的生活抗争。说白了就说能傻逼到一块去。</p>
<p>做博客是之前他们看到我博客的时候的想法。其实也没什么很特别的用意，更多的是写给自己看。记录生活中的好事和破事，记录可能是幼稚到让人发笑的想法，记录一闪而过的灵感。四个人写，彼此相互之间可以督促一下，以防像我自己的博客一样一年半载没有动力更新。每天接受的都是碎片化的信息，写点东西也算是能让我们自己静下心来。</p>
<p>也许在未来某一天，我们真的会各奔东西，不再有交集，各自最终向现实妥协。</p>
<p>那就在这里写下我们青春最后的抗争吧！</p>
]]></content></item></channel></rss>